【特稿】奇異恩典由零開始 -- 呂宇俊的故事

呂宇俊，一個我們不太熟悉的名字，如果有留意香港消息或看過恩雨之聲2006年的訪問，可能會知道呂宇俊是2006年香港十大傑出青年，人稱「零分小子」的神奇人物。但究竟上帝的手怎樣陶造這位出於單親家庭，祖父及父親均是吸毒者，母親離異，只靠祖母領取綜緩過活，學業成績極差，更加入黑社會的浪子，成為今日人稱「呂Sir」的恩賢理財教育學校的校長，還成立了「零分同盟」，協助會考只取得零分的學生振作起來。

現在就讓呂宇俊在這裡為大家娓娓道來，講述他所走過的每一步，好讓這位「從零開始」的神奇小子，在八月份應恩雨之聲來温哥華時，大家可以對他有多一份瞭解：

「由於家庭的複雜背景，我給自己很多讀書不成的藉口，所以小一至小六多考尾一至尾三，第一次會考更只有零分的成績。獲得零分只能做一些簡單及粗重的工作，我曾任職印刷學徒，亦曾在工廠做包裝工作。慶幸當時一直有返教會，黃昌發牧師見我無所事事，就介紹我在宣道會區聯會擔任幹事，這是我第一份在教會機構的事奉。實在感謝牧師的介紹，以及在當時八零年代中文打字還未普及時，他已教了我中文輸入法，以致我可以獲得這份差事。

後來，我立志要走上全職事奉之路，但我只得會考零分的成績，故重考會考似乎是必經之路。因著教會弟兄姊妹的補習，加上有清晰的目標，兩年後再戰會考終取得十九分的成績。

上帝不單讓我由會考零分到重考獲十九分，還讓我有機會進入大學接受更好的教育。記得那時仍在讀中七，我的班主任知道我要選擇香港浸會大學的宗教及哲學系，便很擔心我會因為接觸了哲學及其他反對基督教的理論而引致信仰動搖。我卻選擇此科作為我選擇大學的第一志願，就是因為可以認識其他宗教。成績公布了，我真的可以入讀香港浸會大學。還記得第一天回校，到了大學校門，我第一件事就是在心裡作出感恩的禱告，感謝上帝給予我入讀大學的機會。

那天是第一天回學校參加迎新工作坊，在工作坊中，我們分組後每人需要填一份問卷，其中一條問題是：「三年後你想取得甚麼？」我的答案是：「一級榮譽畢業」。我定了這目標後，就如楊牧谷牧師分享的保羅精神「竭盡所能再加一點」，結果大學的三年，基督教與其他宗教及哲學思想都拓闊了我的思考空間，不單修讀了新舊約科目、中印的佛學，還有風水、民間宗教，而關啟文博士護教學的教導，更讓我一生受用。幾年宗教哲學的生涯，不單沒有令我信仰動搖，反而讓我更堅信基督教的那位上帝真是又真又活的。我認真研讀，亦讓我取得一級榮譽畢業來榮耀上帝。畢業後，我亦決定報讀香港中文大學崇基學院神學院修讀道學碩士課程，成為一個真正的傳道人。

對於大部份神學畢業生來說，踏上全職事奉或從事神學研究是理所當然的，而我卻重返校園成為一位中學通識老師。還記得碩士快要畢業時，正思量究竟選擇甚麼工作時，我與人生中另一位天使吳振智牧師分享了我的困惑。他果然有屬靈的洞見，他說：「不要以為讀神學就一定要成為全職傳道人，讀神學本身是一件內化的事情，你是把上帝的話影響你的行事為人，你若認真讀過神學，你無論做甚麼都可以榮耀上帝。」結果，我選擇了成為老師，進入校園扶助一些像我一樣沒有家庭溫暖、徬徨和不願讀書的年輕人。

執教鞭的頭三年都是當全職教師，但因為上帝給我這麼特別的經歷和賜我分享的恩賜，感恩有很多教會、學校、監獄的負責人都找我去分享見證。這樣，若經常要找其他老師代課實在不好意思，故我決定辭去十分穩定的教學工作，成為半職教師，而其餘時間可用作傳福音、做義工、演講及寫作。我曾試過一天分享六場講座，晚上還要接受傳媒的訪問，一個星期內分享八場的佈道會，亦因著做了那麼多義工及上帝給我的人生經歷，我在二○○六年榮獲香港十大傑出青年，往後有更多機會為上帝作見證。」

今日的呂宇俊完成了神道學碩士(M.DIV.)、工商管理碩士(MBA)，及哲學博士(Ph.D)課程。幾年間出版十多部著作，演講超過三千場，包括在大型機構作培訓(利嘉閣地產、中原地產、AIA、蘇黎世保險公司、匯豐銀行、恆生銀行、SONY，等等)。

現在呂宇俊除了任職恩賢理財教育CEO外，還在無線兒童台《通識通通識》主持節目，也在香港電台普通話台《通識新人類》任職節目主持，也是星島日報《GIVE ME FIVE專欄》作家，此外亦是NLP及九型人格培訓師、神召神學院客席講師、足印佈道團團長，及單親心晴創會會長。

因為與上帝配合，神蹟出現在呂Sir身上。我們都期待着八月呂Sir應恩雨之聲到温哥華分享他的故事，願更多人藉著他能認識大能的神。